# 命名模式

在 普通模式 下 輸入 **:** 即可進入 命令模式

# 基礎命名

* :e filepath 打開一個檔案
* :w 保存檔案
* :w filepath 另存檔案
* :q 退出 vi
* ! 強制執行

# 操作行

可以在指令前 輸入行 作爲操作對象

* . 當前行
* N 指定行
* .+N 當前行後的第N行
* .-N 當前行前的第N行
* $ 最後一行

```sh
#info="example"
# 跳轉到第123行
:123

# 將當前後後的第2行 另存爲 檔案b
:.w+2 b

# 將當前行到檔案結束 另存爲 檔案b 如果檔案b存在則覆蓋
:.,$ w! b

# 將檔案b 的內容 複製到當前行之後
:r b

# 將檔案b 的內容 複製到當前行+2行之後
:.+2 r b

# 將當前編輯檔案 重命名爲 c
:f c

# 打印編輯載體 
:f
```

# 正則匹配

* :/regex/ 正向正則搜索
* :?regex? 反向正則搜索
* n 正向重複上次搜索
* N 反向重複上次搜索
* :/regex/ w filepath 正向正則搜索 並寫入到新檔案
* :/regex1/,/regex2/ w filepath 將regex1到 regex2間的內容寫入到新檔案
